\selectlanguage{dutch}
\section{\protect \centering Detailfase}
In dit hoofdstuk wordt het gedetailleerde ontwerp van de vastgelegde deelsystemen uit de architectuurfase omschreven.
De keuzeverantwoording van componenten, problemen, oplossingen, berekeningen en simulaties gedetailleerd beschreven.
Daarnaast wordt ook verhelderd hoe deze deelsystemen, ook wel genoemd als units, getest worden om de SPECS die opgesteld
zijn in de architectuurfase te behalen. De unittesten zijn terug te vinden in de \autoref{bijlage:unittest}.

\subsection{Unit 1: Externe sensoren}
De externe sensoren bestaan uit 64 hoeksensoren, die de straal van de pijpleiding meet. Twee druksensoren die de druk 
meten op twee verschillende posities. Drie odometers die de snelheid van de Caliper Tool meten en dit weergeeft in 
PWM pulsen, waarbij de pulsen geteld worden en als input in een berekening om de afgelegde afstand te berekenen.
Hierna volgt de gedetailleerde beschrijving van unit 1.

\subsubsection{Mux}
Het inlezen van de 64 analoge hoeksensoren, hierna te noemen als caliper sensoren, worden ingelezen door 4 multiplexers.
Dit omdat op het moment geen microcontroller bestaat die 64 analoge poorten kan voorzien. De vier analoge uitgangen van 
de 4 multiplexers worden apart ingelezen, maar wel door dezelfde GPIO pinnen aangestuurd. Dit gaat om de poorten S0, S1,
S2 en S3. Bij de maximale sample frequentie van 2000 Hz, worden alle 74 sensoren bij elke interval van 0,5 ms gemeten,
zie \autoref{eq:sample_rate}. De formule van T\textsubscript{interval} is hieronder weergegeven:
\[\frac{1}{f} = T\textsubscript{interval}\]
Wordt de formule ingevuld dan:
\begin{equation}
    \frac{1}{2000} = 0,0005 ==> 0,5\ ms 
    \label{eq:sample_rate}
\end{equation}
Dit betekent dat elke sensor 6,8 \textmu s krijgt om ingelezen te worden, zie \autoref{eq:inter_sens}. Dit betekent ook dat de 
switch time van de kanalen bij de multiplexers niet meer mag zijn dan 6,8 \textmu s. Volgens de datasheet van de 74HC4067 in 
tabel 10 is de maximale T\textsubscript{off} tijd gelijk aan 90 ns, de maximale T\textsubscript{on} tijd gelijk aan 98 ns bij 
de spanning van 4V5 en de temperatuur van 125$^{\circ}$C \cite{dat_74hct}. De totale switching tijd van de kanalen is dan 
ongeveer 200 ns en valt daarom ruim binnen de minimale switching tijd. De 74HC4067 is daarom een goede keus.
\begin{equation}
    \frac{0,5m}{74} = 6756,75\ ns
    \label{eq:inter_sens}
\end{equation}
Tevens moet de klokfrequentie van de microcontroller minstens 1,47 MHz zijn ingesteld, \autoref{eq:klokfreq}. De gekozen 
microcontroller is voorzien van 80 MHz, dit waarborgt de minimale klokfrequentie snelheid. 
\begin{equation}
    \frac{1}{0,68u} = 147058,823529\ Hz == 147\ kHz
    \label{eq:klokfreq}
\end{equation}
De elektrische schema's van deze unit kan gezien worden in \autoref{sec:ProjectSchema} vanaf page 7 t/m page 9. 
Ook is volledige beschrijving te vinden in \autoref{sec:mux_detail}.

\subsubsection{Druk sensoren}
De druksensoren van de Caliper Tool genereren analoge output data die varieert tussen 0 en 5V. Deze analoge data
worden ingelezen door een aparte ADC-module en niet door de multiplexers. Dit komt omdat de vier multiplexers van 16 kanalen
al in gebruikt zijn om de caliper sensoren in te lezen (64 kanalen). Om nog een multiplexer te plaatsen is dit niet gunstig,
omdat het te veel ruimte kost op de PCB en er zijn genoeg overige ADC pinnen beschikbaar. De elektrische schema van deze unit 
is te zien in x. Ook is de volledige beschrijving te vinden in \autoref{sec:druk_detail}.

\subsection{Odometers}